


#source /etc/profile		//加载path
#export						//显示环境变量

*, 常用服务:

服务名称	功能简介	                                                                                            建议
acpid	    电源管理接口。如果是笔记本用户建议开启，可以监听内核层的相关电源事件。	                                开启
anacron	    系统的定时任务程序。cron的一个子系统，如果定时任务错过了执行时间，可以通过anacron继续唤醒执行。	        关闭
alsasound	Alsa声卡驱动。如果使用alsa声卡，开启	                                                                关闭
apmd	    电源管理模块。如果支持acpid，就不需要apmd，可以关闭	                                                    关闭
atd	        指定系统在特定时间执行某个任务，只能执行一次。如果需要则开启，但我们一般使用crond来进行循环定时任务。	关闭
auditd	    审核子系统。如果开启了此服务，SELinux的审核信息会写入/var/log/audit/audit.log文件，如果不开启，审核信   开启
            息会记录在syslog中
autofs	    让服务器可以自动挂载网络中的其他服务器的共享数据，一般用来自动挂载NFS服务。如果没有NFS服务建议关闭	    关闭
avahi-daemon Avahi 是 zeroconf 协议的实现。它可以在没有 DNS 服务的局域网里发现基于 zeroconf 协议的设备和服务。除    关闭
            非有兼容设备或使用zeroconf协议，否则关闭。
bluetooth	蓝牙设备支持。一般不会在服务器上启用蓝牙设备，关闭它	                                                关闭
capi	    仅对使用ISND设备的用户有用。	                                                                        关闭
chargen-dgram 使用UDP协议的chargen server。主要功能是提供类似远程打字的功能。	                                    关闭
chargen-stream	同上。	                                                                                            关闭
cpuspeed	可以用来调整CPU的频率。当闲置时可以自动降低CPU频率来节省电量。	                                        开启
crond	    系统的定时任务，一般的Linux服务器都需要定时任务帮助系统维护。建议开启	                                开启
cvs	        一个版本控制系统	                                                                                    关闭
daytime-dgram daytime使用TCP 协议的Daytime守护进程，该协议为客户机实现从远程服务器获取日期 和时间的功能。	        关闭
daytime-stream	同上。	                                                                                            关闭
dovecot	    邮件服务中POP3/IMAP服务的守护进程。主要用来接收信件，如果启动了邮件服务则开启，否则关闭	                关闭
echo-dgram	服务器回显客户服务的进程。	                                                                            关闭
echo-stream	同上。	                                                                                                关闭
firstboot	系统安装完成之后，有个欢迎界面，需要对系统进程初始设定。就是这个进程的作用。既然不是第一次启动了，      关闭
            关闭吧
gpm	        在字符终端（tty1-tty6）中可以使用鼠标复制和粘贴。就是这个服务的功能。	                                开启
haldaemon	检测盒支持USB设备。如果是服务器可以关闭，个人机建议开启。	                                            关闭
hidd	    蓝牙鼠标、键盘等蓝牙设备检测。必须启动bluetooth服务。	                                                关闭
hplip	    HP打印机支持，如果没有HP打印机关闭吧	                                                                关闭
httpd	    apache服务的守护进程。如果需要启动apache，就开启。	                                                    开启
ip6tables	IPv6的防火墙，目前IPv6协议并没有使用，可以关闭	                                                        关闭
iptables	防火墙功能，Linux中防火墙是内核支持功能。这是服务器的主要防护手段，必须开启。	                        开启
irda	    IrDA 提供红外线设备（笔记本，PDA’s，手机，计算器等等）间的通讯支持。关闭吧	                            关闭
irqbalance	支持多核处理器，让CPU可以自动分配系统中断（IRQ），提高系统性能。目前服务器多是多核CPU，请开启。	        开启
isdn	    使用ISDN设备连接网络。目前主流的联网方式是光纤接入和ADSL，ISDN已经非常少见，请关闭	                    关闭
kudzu	    该服务可以在开机时进行硬件检测，并会调用相关的设置软件。建议关闭，仅在需要时开启	                    关闭
lvm2-monitor 该服务可以让系统支持LVM逻辑卷组，如果分区采用的是LVM方式，那么应该开启。建议开启	                    开启
mcstrans	SELinux的支持服务。建议启动	                                                                            开启
mdmonitor	该服务用来监测 Software RAID 或 LVM 的信息。不是必须服务，建议关闭	                                    关闭
mdmpd	    该服务用来监测 Multi-Path 设备。不是必须服务	                                                        关闭
messagebus	这是 Linux 的 IPC（Interprocess Communication，进程间通讯）服务，用来在各个软件中交换信息。个人建议关闭	关闭
microcode_ctl Intel系列的CPU可以通过这个服务支持额外的微指令集。	                                                关闭
mysqld	    mysql数据库服务器。如果需要就开启，否则关闭	                                                            开启
named	    DNS服务的守护进程，用来进行域名解析。如果是DNS服务器则开启，否则关闭	                                关闭
netfs	    该服务用于在系统启动时自动挂载网络中的共享文件空间，比如：NFS，Samba 等等。需要就开启，否则关闭	        关闭
network	    提供网络设置功能。通过这个服务来管理网络，所以开启	                                                    开启
nfs	        NFS（Network File System）服务，Linux与Linux之间的文件共享服务。需要就开启，否则关闭	                关闭
nfslock	    在Linux中如果使用了NFS服务，为了避免同一个文件被不同的用户同时编辑，所有有这个锁服务。有NFS是开启，     关闭
            否则关闭
ntpd	    该服务可以通过互联网自动更新系统时间，使系统时间永远都准确。需要则开启，但不是必须服务	                关闭
pcscd	    智能卡检测服务，可以关闭	                                                                            关闭
portmap	    用在远程过程调用（RPC）的服务，如果没有任何RPC服务时，可以关闭。主要是NFS和NIS服务需要。	            关闭
psacct	    该守护进程支持几个监控进程活动的工具。	                                                                关闭
rdisc	    客户端ICMP路由协议	                                                                                    关闭
readahead_early	在系统开机的时候，先将某些进程加载如内存整理，可以加快一点启动速度。	                            关闭
readahead_later	同上	                                                                                            关闭
restorecond	用于给 SELinux 监测和重新加载正确的文件上下文。如果开启SELinux则需要开启。	                            关闭
rpcgssd	    与NFS有关的客户端功能。如果没有NFS就关闭吧。	                                                        关闭
rpcidmapd	同上	                                                                                                关闭
rsync	    远程数据备份守护进程。	                                                                                关闭
sendmail	sendmail邮件服务的守护进程。如果有邮件服务就开启，否则关闭	                                            关闭
setroubleshoot	该服务用于将SELinux相关信息记录在日志/var/log/messages中。建议开启	                                开启
smartd	    该服务用于自动检测硬盘状态。建议开启	                                                                开启
smb	        网络服务samba的守护进程。可以让Linux和Windows之间共享数据。如果需要则开启	                            关闭
squid	    代理服务的守护进程。如果需要则开启，否则关闭	                                                        关闭
sshd	    ssh加密远程登陆管理的服务。服务器的远程管理必须使用此服务，不要关闭	                                    开启
syslog	    日志的守护进程。	                                                                                    开启
vsftpd	    vsftp服务的守护进程。如果需要FTP服务则开启，否则关闭	                                                关闭
xfs	        这个是X Window的字体守护进程。为图形界面提供字体服务，如果不启动图形界面，就不用开启。	                关闭
xinetd	    超级守护进程。如果有依赖xinetd的服务就必须开启。	                                                    开启
ypbind	    为NIS（网络信息系统）客户机激活ypbind服务进程。	                                                        关闭
yum-updatesd yum的在线升级服务。	                                                                                关闭
